馬斐森辭任港大校長 返英出掌愛丁堡大學

消息指香港大學校長馬斐森已經辭職。港大發言人回覆《立場新聞》記者查詢，未有證實有關消息，僅稱若有新進展即會對外公布。

有線新聞引述港大校委會主席李國章表示，馬斐森獲聘為愛丁堡大學校長，因此辭去港大職位。

馬斐森來自英國，原出任布里斯托大學醫科及牙科學院院長，2014年4月，就任為香港大學校長至今。馬斐森上任後不久，即爆出佔領運動，馬斐森曾到佔領現場。

廣告
馬非森任內港大爆出多場風波，包括李國章獲任校委會主席，陳文敏不獲任命為副校長以及學生衝擊校委會等。馬斐森的合約，原本 2019 年才完結。

又有一間大學跌排名

下次比大陸人做

馬：頂唔撚順香港

投共失敗

辛苦錢唔想搵
岸狗野唔想理